Имя проекта postgres2020-19890905
===============
Нагрузочное тестирование и тюнинг PostgreSQL
- Сделал проект
- Сделал инстанс Google Cloud Engine типа e2-medium с ОС Ubuntu 20.04
- Поставить на него PostgreSQL 13 из пакетов собираемых postgres.org
- Настроил кластер PostgreSQL 13 на максимальную производительность не обращая внимание на возможные проблемы с надежностью в случае аварийной перезагрузки виртуальной машины
- Нагрузить кластер через утилиту https://github.com/Percona-Lab/sysbench-tpcc (требует установки https://github.com/akopytov/sysbench)
- Написать какого значения tps удалось достичь, показать какие параметры в какие значения устанавливали и почему **Удалось достичь 308 tps**

| Параметр | Значение | Описание |
| -------- | -------- | -------- |
| max_connections | 20 | Использовал не большое количество подключений в sysbench, т.к. на каждое выделяются ресурсы |
| shared_buffers | 1GB | Параметр устанавливает, сколько выделенной памяти будет использоваться PostgreSQL для кеширования. Рекомендуемое значение составляет 25% |
| effective_cache_size | 3GB | Предоставляет оценку памяти, доступной для кэширования диска |
| maintenance_work_mem | 512MB | Параметр памяти, используемый для задач обслуживания. Установка большого значения помогает в таких задачах, как VACUUM, RESTORE, CREATE INDEX, ADD FOREIGN KEY и ALTER TABLE |
| checkpoint_completion_target | 0.9 | Задаёт целевое время для завершения процедуры контрольной точки, как коэффициент для общего времени между контрольными точками |
| wal_buffers | 16MB | PostgreSQL сначала записывает записи в WAL (журнал предзаписи) в буферы, а затем эти буферы сбрасываются на диск. При большом количестве одновременных подключений увеличение этого параметра может повысить производительность |
| random_page_cost | 1.1 | При уменьшении этого значения по отношению к seq_page_cost система начинает предпочитать сканирование по индексу; при увеличении такое сканирование становится более дорогостоящим |
| effective_io_concurrency | 200 | Задаёт допустимое число параллельных операций ввода/вывода, которое говорит PostgreSQL о том, сколько операций ввода/вывода могут быть выполнены одновременно |
| work_mem | 52428kB | Используется для сложной сортировки. Если нужно выполнить сложную сортировку, то следует увеличить значение work_mem для получения хороших результатов |
| min_wal_size | 2GB | |
| max_wal_size | 8GB | |
| max_worker_processes | 2 | Задаёт максимальное число фоновых процессов, которое можно запустить в текущей системе |
| max_parallel_workers | 2 | Задаёт максимальное число рабочих процессов, которое система сможет поддерживать для параллельных запросов |
| synchronous_commit | off | Асинхронное: сервер сообщает об успешном завершении сразу, как только транзакция будет завершена логически, прежде чем сгенерированные записи WAL фактически будут записаны на диск |